\documentclass[a4paper]{article}

% \usepackage[polish]{babel}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{abstract}
\addto{\captionspolish}{\renewcommand{\abstractname}{Treść zadania}}

\author{Sławomir Skubisz}
\title{Krótki opis projektu programistycznego nr 1
Programowanie komputerów sem. 2 2020/2021}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak

\begin{abstract}
Program zarządzający seriami danych pomiarowych (np.\ różne wielkości mierzone [np. $U(t)$, $U(f)$] i formaty danych [np. Amp\textunderscore{}V, Amp\textunderscore{}dB, Phase, Complex\textunderscore{}V], różne jednostki SI [np. V, dB, s, Hz]  i skale [np. Hz..GHz]) wyświetlanych na wybranym przez użytkownika zbiorze wykresów (różnych typów --- lin/log).
Nie jest wymagane użycie interfejsu graficznego, danymi wyjściowymi powinny być ustawienia osi wykresów (min, max, jednostka) i przypisania serii danych do wykresów i osi.
\end{abstract}

Program powinien przyjmować serie danych pomiarowych w różnych jednostkach i konwertować je na serie o tej samej jednostce, wypisując je do pliku wyjściowego, terminala lub tworząc wykres.

Użytkownik powinien być w stanie za pomocą odpowiednich opcji i flag określić pożądaną jednostkę, a także odpowiedni prefiks krotności danych wyjściowych.

Format jednostek danych wejściowych możliwy będzie do określenia dwojako:
\begin{itemize}
     \setlength\itemsep{0em}
    \item{jako argument opcji wywołania}
    \item{z odpowiednio sformatowaną preambułą w pliku wejściowym}
\end{itemize}

Osie wykresu (dane wyjściowe) będą mogły być odpowiednio ograniczane przez ich wartości minimalne/maksymalne jak i skalowane (np.\ logarytmicznie).

\end{document}
